Вопрос: Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Ответ: Экранирование - это записась/подача(обертка) части строки (слова) внутри кода в "/" для понятного восприятия при выводе 